究竟電費係咪亂估

是咁的，窮撚屋企極少開冷氣，夜晚唔到32 33度都唔開

秋冬天每日用9-10度電合共$600，咁都冇乜野，因為屋企長期有人

屌你中電，琴日收到電費單，每日用13度電成$900，但呢兩個月屋企冇開過冷氣囉

上年又係咁樣，夏天最勁一日成15度電就過千，開幾晚就要俾多$400

邊有得亂估
你屋企除左冷氣 仲有其他電器一定好食電

其實其他電器係咪夏天會食電啲

部腦用嚟打機定係淨上連登用電量已經可以差好遠

仲有電腦，電視，雪櫃呢

雪櫃？室內溫度影響內部降溫？需要用更多電力維持一定溫度？

剩上網唔打機

唉，又俾屋企兩老屌我瞓覺亂開冷氣

依家中電電費1.13/度，咁每日用11/12度，一個月都三百幾蚊啦。每兩個月收一次電費單唔六百幾七百蚊

俾多啲家用塞住佢哋把口啦

室內溫度高會影響存冷制冷效率
多左擺氣水啤酒制冷又耐左，風扇又開多左
電腦溫度高，風扇高速運轉時間多左
家居大把不起眼野影響用電量

8毫幾O者

能源標籤其實重唔重要

一級係咪真係明顯用少咗電

慳到幾舊水電費

我一條友住交親都3 4千
想知你點解咁平

村屋？
我聽聞村屋電費全部都係斷鳩估

用電多電器最好揀一級，其實又唔會真係慳到好多，想一個月慳幾舊水係唔可能
同級數多左既錢用到壞可能慳唔返差價tim

其實一般係參考家庭過去平均用量鳩估，到夏天合理地覺得你會開冷氣而計多度數
間唔中報錶係必須，收多會係帳單退返

普通私樓

你掘BITCOIN 一定貴喇

掘都冇掘過
屋企得部laptop

其實慳幾多下，自從我換左一級變頻冷氣同雪櫃，交少幾舊水

最食電
冷氣
乾衣機
保暖電熱水壺(因為24小時長開)
暖爐
烏絲燈膽
魚缸

如果以上都冇, 巴打我建議你整個表
計下全屋電器用電量, 每日用幾耐
咁就知問題出係邊

電腦其實好食電
如果係打機SPEC
試過一個月無用即刻少五百蚊

唔係村屋一定估錶
你隻錶喺屋外抄到錶咪出返正常單俾你
錶喺屋內抄唔到咪估錶
張單有寫清楚係咪估錶

亦都唔係參考平均用量鳩估
係直接用返上年同期個電費估
假如你上年3月單用10度電1日，7月單用30度電1日
今年7月份抄唔到錶會直接估你30度電

亦唔關夏天到估你用多咗冷氣事
如果你屋企相反過往夏天電用少過冬天
你上年7月單用10度電 抄唔到錶都係會估返10度電

一番屋企就開冷氣？

開住冷氣訓？

用即熱式電熱水爐/ 電磁爐？

我一個月開10日冷氣都平過你
300-400一張單

偷電？

硬件 post 成日叫人電源 set 做高效能
明明冇嘢行都會全速運行，咁會好食電

電器舊，由其係食電嗰D
我換左個十幾廿年雪櫃，每月平百幾蚊電費

PS4 Pro呢咁？見佢寫最大功率300W，實際最多係咪200-250到，姐係同雪櫃差唔多用電？

就算全速都唔會食好多，要睇埋使用率

姐係你淨用嚟上網定打機用電量都差好遠

仲有電視/mon呢
呢度都至少300w

自己交電費啦

D人話風筒都大食

堅唔堅

2200W, 用熱風吹一粒鐘就 $2 電費

MON 好細食, 24" 食 1x-2x W
電視就睇size 5x-1xx W 都有

我嗰個芒1440p都係35w

64日2400蚊電費

上年好似試過2個月交3600

點解要用咁多
製熱用電多過製冷

另外想離題少少問吓，知唔知平時電腦機箱吹出嚟啲廢熱係咪有輻射，對健康影響大唔大？

一個月定係一季
我都係一丁友每個月都係400電費、冬天300有找

發熱線一向都用得多電

鎢絲燈
焗爐
暖爐

晶片產生嘅廢熱會影響健康所以要用其他方式發熱？

即係一張電費單 600-800 ?

搞清楚咩叫幅射先

要返工不了